馬雲話佢退休focus教育，外界對佢退休充滿猜測

年僅54歲阿裏巴巴董事長馬雲本星期宣布其退休計劃，引發外界種種猜測。中國民營企業富豪大佬日子難過已經有一段時間：金融大鱷肖建華，股神徐翔，安邦吳小暉，華信葉簡明，娛樂“豪門”範冰冰，海航王健，萬達王健林，京東劉強東，都引發無限聯想。中國“資深金融人士”吳小平發表文章，提出“私營經濟已完成協助公有經濟發展，應逐漸離場”，惹輿論大嘩，畀視為中共要對私營經濟“卸磨殺驢”嘅先兆。

參加討論嘅嘉賓系：政論時局分析人士陳破空；紐約城市大學研究中心政治學教授夏明；美國人權組織“公民力量”創辦人楊建利。

陳破空話，馬雲喺阿裏巴巴董事會嘅位置上都可以做教育，不免有外界質疑佢嘅講法。佢辭職有背景嘅。今年四月份，央行高官突然間對馬雲同馬化騰嘅公司發出警告，話互聯網巨頭、移動支付唔好以為大而唔理，大而唔倒。
馬雲同馬化騰即刻表示如果國家需要，可以將自己嘅支付寶同微信支付上交畀國家，佢完全畀嚇住喇。

楊建利話，馬雲嘅傳記作家講，馬雲同其他巨富一樣，涉及政治太深，唔係唔會發咁大。馬雲嘅背後勢力係江澤民，隨著時間嘅推移，江嘅勢力下降。而家江嘅勢力同習嘅發生對撞。未來習同江嘅勢力對撞將會落去，馬雲會夾喺其中。

舊年《南華早報》發表文章栗戰書同女婿嘅腐敗一事，得罪咗栗戰書，而《南華早報》嘅擁有者係馬雲。

馬雲曾經直言：＂中國嘅企業家真係冇好下場。事實都係，歷史都係″。佢仲曾談到話：＂以前妳冇錢，無人搵妳。妳有錢後搵妳嘅人都好大權，妳頂唔順″。

夏明話，馬雲嘅做法係金蟬脫殼。咁多民營企業家結果都唔妙。從90年代以嚟嘅牟中其、賴昌星已經重復噉嘅歷史。

政府喺玩貓捉老鼠嘅遊戲。喺畀政府捉到之前，企業家有機會保財保命，比如潘石屹等就係成功嘅例子，中國嘅紅通名單度都有唔少中國富豪。馬雲辭職嘅看點就係喺政府與企業家嘅博弈中睇嚇到底企業家可唔可以成功著陸，保財保命。

有分析人士認為，馬雲或者中國其他互聯網金融富豪，之所以有今日，其實好大程度上係因為政府喺國家層面上阻止外國競爭者，關起國門畀佢哋喺國內做大做強。喺呢個野嚟講，馬雲噉嘅大佬一定係政商勾結嘅產品，畀人哋撚住短處都係必然嘅。陳破空講啲噉嘅總結不無道理。中國富豪就係 成也制度、敗也制度。

中國自古以來得一種權獨大，就係政府嘅權。而喺民主國家，有多種權。孖展有商權，媒體有“無冕之王”嘅權。司法獨立有法權，人民投票有民權。今日嘅中國政府仲比皇帝壟斷嘅多啲，包媒體、資源礦山。馬雲話，喺中國富豪冇好下場。從古至今噉。只要中國社會主義制度唔改，中國富豪就唔會善終。

最近不得善終嘅私營企業嘅大佬富豪，安邦集團總裁吳小暉，華信能源有限公司董事局葉簡明，海航創辦人王健，萬達王健林等。
楊建利講，呢D人都畀人叫做富商、民營企業家，其實佢哋係資本家。呢D人喺共產黨嘅話語權入面係冇合法地位嘅。共產黨嘅共產本質同資本嘅內容，最後一定要沖突。毛澤東時代就係全面消滅資本家同資本主義；鄧小平時期，因為毛澤東嘅策略將中國經濟帶到崩潰邊緣，就要拎發展經濟，就開始發展民營企業，允許資本家存在；到咗習近平時代，佢發現資本太大咗，有可能威脅到政權，佢一定要鎅羊毛。佢對民企進行二次剝奪，佢選擇走中間路，唔係完全將資本家割掉。
佢對大民營企業家開始剝奪。中共嘅共產本質與及對權嘅無限膜拜畀佢冇底線噉利用權，呢同資本嘅內容一定係拗撬。中國嘅民營企業家階層、資產階級、資本家同中共政權分道揚鑣係遲早嘅事，而家喺發生。

最近中國一位所謂“資深金融人士。”吳小平發表文章，提出“私營經濟已完成協助公有經濟發展，應逐漸離場”。仲表示為咗增強國力，“私營經濟不宜繼續大，一種全新形態、更加集中，更加團結，嘅公私合營經濟，將呈現越嚟越大比重”，惹輿論窒。
夏明話，呢梗係上有所好，下使效之。今日中國嘅私營企業喺面臨死亡，係改革開放以來最大嘅危機。私營企業窒，希望將資本轉去地產、股市、融資產品，繼而轉去外國或者通過其他方法飛資。
吳小平嘅文章出臺之後，短短時間就兩萬多評論。陳破空講，呢篇文章嘅內容結構可能嚟自上層授意。喺十八大習近平上任以嚟，喺王滬寧嘅策劃下，佢哋實施噉一種三部曲策略：信息快閃、引發爭議、付諸實施。今年一月，王滬寧唆使中國人民大學教授發表文章《消滅私有制》，惹社會嘩然，然後快手刪除文章。
今次吳小平發文之後，首先批判唔係《人民日報》、新華社、《環球時報》，而係《經濟日報》、《新京報》呢啲並非首席喉舌嘅邊緣官方媒體。畀人民日報嘅微信公眾號轉發聲討，然後快手刪貼消失。
楊建利同陳破得閑嘅睇法唔同，佢話吳小平同佢嘅文章畀解讀過多喇。楊建利話，吳小平喺行業內並唔係一個重要人物，呢篇文章都寫得唔好。吳小平揣摩上意寫咗呢篇文章。
大家擔心第二輪公私合營緊進行，呢篇文章嘅出現觸動咗啲人嘅緊張神經。但中國嘅目前嘢睇到，唔單解讀一個信息，仲要有另外嘅信息。
劉鶴喺經濟工作會議上話要對民營企業、私有經濟一視同仁，因為佢哋整咗50%以上嘅GDP、60%嘅財政收入、70%以上嘅就業。劉鶴管經濟，佢務實唔牙擦。9月8號，中國最高法院發布咗個文件，內容就係要為中國嘅民營企業家創造一個良好嘅法治環境。都話吳小平即使代表咗中共嘅聲音，都係一種聲，中共內部唔係統一。
夏明話唔理吳小平咩背景，呢篇文章惹嘅效應都係好大嘅，畀中國私營企業家緊張，唔單單要飛資、仲要走人。中國政府經常好話說盡，但衰嘢都做絕。我哋見到佢表面講嘢會被呃，會有錯覺惹。中國嘅民營企業家喺成發展史上，一係成為買辦，依附外國強權賣國求榮。一係成為民族企業家，一定要靠國內強權。佢哋嘅生存環境好差，永遠唔能夠單靠市場同消費者發展嘅獨立權，呢D係所有民營企業家嘅悲哀。

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

真係特色社會主義

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

應該係d錢轉去外國都轉得7788 係時候走

唔知中國會唔會步俄羅斯後塵
都係俾trump用貿易戰打
令商官不和
因為搞唔平內鬥而令經濟發展唔到，支持度下滑
最後